
   <p>《大纪元时报》美国版368期-今日话题


   <h>德州克劳福因布什而贵

   ---- 七百镇民欣喜商机无限



   <p>图为2000年7月1日布什竞选总统时与切尼在克劳福牧场。(法新社)

   <p>(大纪元讯)美国总统布什在德州的克劳福牧场，过去一年半来，已成为第二个大
   卫营。蜂拥而至的媒体、安全人员与好奇的游客，加上世界级领导人的陆续造访
   ，让小镇居民倍感新鲜，更带来无限商机。
   报导指出，离克劳福唯一的交通号志灯约八英哩处就是布什的牧场，克劳福人口
   只有七百零五人。不过由于成为布什的度假中心，号称西部白宫，包括英国首相
   布莱尔、俄国总统普京等著名人士之来访，镇民成为镁光灯的焦点，而小镇营业
   税收入则大幅成长。

   <p>中央社9月3日报道，一位镇民表示，她的九岁小孩就已接受约五十位记者的采访
   ，目前旅客络绎不绝，她所开设商店的旅客名录上，已有来自世界各地的旅客。
   另外，克劳福小学的校长琳达则表示，去年秋天，小学生们在教室当主人招待布
   什与俄国总统普亭，高中毕业班上则有布什总统担任贵宾发表演说。

   <p>华盛顿时报指出，每有贵宾来访，小镇商店就会贩售一些纪念品，最近来访的是
   沙乌地王储与布什会面，最新纪念品就是印著骑在骆驼的阿拉
   伯人面对著骑在马上的西部牛仔。尤其国首相布莱尔来访时，购买纪念品更要大
   排长龙。

   <p>布什的牧场有一千六百英亩，他在购买牧场时仍是德州州长。因为布什，克劳福
   已成为国际的焦点，中共国家主席皆竺裨ぜ剖月访美，布什将邀请江
   泽民参观牧场，届时法轮功学员拟发起抗议江
   泽民迫害法轮功活动，小镇又将有另一番媒体热。不过，八月正是暑热难耐，媒
   体报导指出，一位安全人员表示，每人都怕克劳福八月的高温与蚊虫，不过，等
   对此地熟了，发现可免费停车，也没有交通拥塞，这里最好的就是食物，大家都
   吃的好。不过，也有工作人员打趣表示，他们还是比较喜欢跟老布什总统到缅因
   州的海岸度假。
   =====================================================

   <h>深感傅湘需要大家的帮助

   -----此时需要你的正义和爱心

   <h>作者：杨逢时

  

   <p>图为2001年杨建利与妻儿在麻州海滩。

   <p>我不曾认识傅湘，更没见过她。和杨建利也只记得在八九年时见过，但他长得什
   么样，已模糊不清。直到今年四五月间，看见报导才知道他们家庭遇到了极大的
   困难。怀著一份同情心，我从朋友处得到了傅湘的电话，和她通了话，以表示一
   个素不相识来自远方朋友的关怀，希望籍此给她一些力量和安慰。

   <p>看到她一个弱女子，四个月来得不到丈夫的音讯，带著两个幼儿，要承受如此沉
   重的生活和社会压力，以及要承受孩子哭著要爸爸，而作为母亲的她却无能为力
   的痛苦时，我深深地感受到她需要我们大家的帮助。但是，作为一个音乐家的我
   ，当时除了给她写信，为她祈祷外，似乎不知还能做些什么。

   <p>前不久，看到一封由在美华人发起的一万多人联合签名的公开信(据说到十一月
   ┟人数要超过五万？)，在为华人争公平，为确保华人在美的自身利益的名义下
   ，替李文和请愿，强烈要求美国总统赦免李文和。有人在签名中愤怒
   的喊出：今天是李文和，明天就是你！对此，颇有感触。

   <p>庆幸你我生活在这样一个民主自由的国家，可以享有和行使法律给于公民的一切
   权力，可以随意向民主政府提出任何抗议。可以无需考虑个人得失，无需担忧家
   人会受牵连，无需顾忌会被解雇，会去坐牢，会被驱除出境，会被关在国门外的
   种种不幸，更无需冒著被杀头的生命危险。

   <p>有人说，在美国，华人是一个沉默的民族，故倍受欺负，所以要奋起抗争。那么
   面对统治著十二亿同胞的中共政权，海外华人又是一个怎样的群体呢？我们有声
   音吗？我们有抗争吗？什么时候我们也能发出：昨天是高瞻，宋永毅，今天就是
   你！今天是法轮功，杨建利，明天就是你！中共政权对同胞的非法整治就是对你
   对我对我们每个人的侵害和侮辱！这不禁使我想起二战时期，面对希特勒的独裁
   统治，丘吉尔提醒人们的一句名言：

   <p>"An appeaser is one who feeds a crocodile --hoping it will eat him
   last."

   <p>当我们在同情李文和之时，不知是否也能同样意识到在自己的故乡有多少普通的
   百姓正忍受著极为不平等的遭遇，又有多少大大小小的冤假错案正在天天发生？
   当我们在支持李文和之时，不知是否也能同样上书中共政权“赦免”我们的同胞
   弟兄呢？

   <h>正义感正在接受著考验　

   <p>有这么一天，如果海外华人也能联合起来有勇气对著专制集权说：“不！你不能
   这样对待我们自己的同胞和人民！”我相信这一天上帝都会感动得流泪的。

   <p>今天，我们实在不需要这份勇气，只需要一份爱心，一份同情心，只需要基本的
   人道主义精神和真诚的正义感，为来自大陆的同胞，伸出你援助之手。让我们一
   起来关心傅湘女士，给她力量，为她祝福。帮助她早日见到丈夫，帮助两个幼儿
   早日盼回父亲---杨建利博士。我真心的祈祷上帝能早些为我们的同胞，为我们
   拿褡宥感动！
   =====================================================

   <h>金融时报建议“中共少干预炯谩

   ----无政权转移机制 政局随时出状况

   <p>(大纪元综合外电讯)
   伦敦金融时报9月4日在社论中，建议中国共产党为了中国国家利益著想，应该减
   少它所扮演的角色，让中国大陆的银行自己决定利率，并避免将这些银行当作金
   融加油站，用来支撑亏损累累的国营公司。
   该报认为，胡锦涛愈来愈有可能接替江
   泽民，成国家主席以及党的总书记。社论指出，一九八九年的天安门事件以及苏
   联共产主义瓦解之后，中国共产党在人们心目中的形象一直无法扭转。金融时报
   认为为，最好的方法就是提高人民的生活水准，但是若要达成此一目标，不仅需
   要在共党内部设立制衡机制，更需要党外的力量来制衡中共。

   <p>中央社四日专电报道金融时报该社论表示，对于江
   泽民可能仿照邓小平保留中央军委会主席的职位，金融时报认为，江
   泽民不可能像邓小平一样有能力在幕后主导大局。金融时报警告，这些老兵或许
   会辩称有必要维持延续性，但是他们不肯交棒的作法可能会形成像日本一样的派
   系政治，使中国大陆的炯酶母锬岩酝贫。
   另据法新社北京电， 中国问题观察家指出，经
   过今夏北戴河会议的冲突性争论后，中共国家主席江
   泽民似乎已准备在十一月间召开的共党第十六届全国代表大会中，交出党总书记
   的棒子。设在香港的法国现代中国研究中心主任高敬文说，此一领导人事安排似
   乎已由最高领导班子在北戴河会议中拍板定案。

   <p>但高敬文警告，在十一月八日之前，任何情况都可能发生，包括和毛泽东一九七
   六年过世后立即「逮捕四人帮」类似的「摊牌」乱局在内。他说：「如果无法达
   成妥校那么就不能完全排除摊牌的可能性；而在此状况下，若非江
   泽民全退，就是胡锦涛遭到罢免。」他说，由于在共党权力结构中，并无政权转
   移的正式机制存在，因此中共政局有可能会出状况，包括军队出面干预在内。

   <p>香港颇具影响力的政论杂志「开放」在本月一期中说，江
   泽民保留权位的行动曾在北戴河会议中遭到激烈反对。该杂志说，当时约有四分
   之三的共产党领导人不愿支持江
   某保留领导职位，其中包括中央政治局七名常委中的四人，分别是总理朱熔基、
   权位排名第五的李瑞环、中纪委书记尉健行和胡锦涛。开放杂志引述接近中共领
   导班子消息人士的话说，这四名常委当时告诉七十六岁的江
   泽民，他必须遵守邓小平的交待。老邓在世时曾劝告领导人，在位不得超过两届
   ，以让位给年轻人。

   ============================================================
   <h>擞κ堋跋芊ǖ谝恍拚案”保护？

   ---透视侨报和星岛日报被起诉案
   <h>作者：洛友维
   <p>2002年6月6日，纽约法轮功学员起诉纽约地区的中文报纸侨报和星岛日报，控告
   这两家报纸发表文章诬蔑诽谤法轮功。我对这个案件谈一下自己的一点看法。

   <p>美国宪法第一修正案著重提到了保护言论、宗教、新闻、请愿、集会的自由。被
   告辩护律师在辩论中例举了华盛顿邮报在越战期间泄露美国国防部军事机密，被
   政府关闭后，状告政府获胜诉的案例。下面是两个案例的比较：

  <p>1、华盛顿邮报的新闻自由得到保护是因为它具有新闻自由的同时并没有违反第
   恍拚案所保护的其他方面：言论、宗教、请愿、集会的自由。而本案中侨报和
   堑喝毡ㄒ孕挛抛杂晌借口，违反了（宗教）信仰自由的原
   则，对法轮功的信仰进行著恶劣的攻击，给法轮功学员造成了很大的精神上的伤
   害和炯蒙系乃鹗А５玫较芊ū；さ耐时却违反著宪法，是对信仰自由的践踏。

   <p>2、华盛顿邮报报道的是美国的军事机密，是客观存在的东西，不是编造，也不
   俏拗猩有。机密的泄露是因为国防部自己的工作没有做好。侨报与星岛日报的
   ǖ篮托传是无中生有，是中共移花接木假造出来的。不存在法轮功学员没有做
   玫奈侍狻Ｃ挥姓媸档氖担是以攻击和迫害为目的的。华盛顿邮报是告诉读者事
   担ň」苁蔷事机密），侨报和星岛日报是在欺骗
   读者，同时违反了新闻真实性的栽颉

   <p>3、华盛顿邮报的报道没有外国势力的因素。此二华人报纸的背后因素是中共独
   谜呓泽民对人民的血腥镇压。其攻击宣传是血腥镇压的海外延伸，其背后有江
   泽民和中共领馆为靠山。

   <p>4、美国宪法第一修正案所保护的这些自由是针对美国人民的，而不是保护外国
   屏υ诿拦的代言人。而这些外国势力在美国国土上行使的这些所谓自由却践踏
   桶夺者美国人民的宗教（信仰）自由。这是违反美国宪法第一修正案的。江
   泽民集团的代言人——这两家报纸的部分编辑
   只是少数人，法轮功学员是多数人，为了少数人的说谎自由而践踏多数人的信仰
   自由，这不是宪法第一修正案的本意。

   <p>5、华盛顿邮报所报道的军事机密是一次性事件。侨报和星岛日报事件时多次的
   ⒘续的，有目的地攻击。

   <p>在这些比较中，不难看出两件事的巨大差异。侨报和星岛日报对法轮功的诬陷宣
   传表面上符合新闻自由的原
   则，实际上反对和打击信仰自由，本质上是违反美国宪法第一修正案。

   =======================================================

   <h>九一一与星条旗

   ----美国百姓爱国如此一致

   <h>古原

   <p>第一次认识世贸大楼的时候，觉得它只是比别的摩天大楼高了一节，在曼哈顿的
   建筑森
   林里，没什么特别的，好像它就该矗立在那，因为那是曼哈顿，是摩天大楼的所
   在。直到911的早晨，它在举世惊愕的眼光中轰然倒下时，才发现，这个美国现
   科学、经
   济、文化的活载体，是没有任何一座大楼可以媲美和替代的，它的缺失，成为美
   国人心中永远的痛。

   <p>世贸大楼倒下的硝烟还在弥漫之时，星条旗在街上流动开了，满街的车子，都插
   著美国国旗奔跑，一年后的今天，街上的国旗仍然随处可见。原
   来，美国的民众是如此地爱国，尽管他们平时放肆地开总统的玩笑，让一国之尊
   无地自容；尽管他们平时对政府的政策批评多过奉承；尽管两大党平常针锋相对
   ，各不相让；尽管美国百姓信仰不尽相同；尽管老百姓平常很不把国旗当一回事
   ，甚至把它当内衣、裤衩、袜子来穿　原
   来，美国百姓的爱国共识是如此的一致：爱国，不是冲著某个党、某个信仰、某
   个标志。在整个国家面临恐怖分子挑战时，他们都把国旗挂了出来，无声地宣布
   ：美国，我与你同在！

   <p>在不同的时间、不同的场合，美国国旗所扮演的角色，让人对这个国家在不同层
   面有更进一步的认识：

   <p>国殇节期间，偶然穿越一个烈士公墓，只见每一小块墓碑旁，都插著一面小国旗
   。一片无尽的旗海在告慰英灵：国家没有忘记你！

   <p>在华盛顿的越战纪念碑，人们排著长龙，依次走到碑墙前，凭吊自己心中的英雄
   。人群中，不乏包著国旗的光头，身穿露脐国旗短装的徐娘，看来，他们是从那
   个时代过来的老兵，他们在纪念那个年代。在加油站，在超市，国旗飘飘；在大
   公司的旗杆，国旗、州旗、公司旗三旗齐升，颇有气势。国旗既是他们的装饰物
   ，也是他们心中有国的宣示。

   <p>一座私人的房子，屋顶上赫然铺著一面大国旗，大得跟整个屋顶一样，这是所见
   的的满街国旗中最大的，分外引人瞩目。它似乎要表明，主人的爱国心跟国旗的
   大小成正比。

   <p>在一个连锁百货商场，带有国旗标志的商品成了热点卖品：裤衩、袜子、手套、
   毛巾、弊佑τ芯∮校原
   来，爱国商机也大有可为。国旗标识著国家，也标榜著美国的自由。
   在美国独立日的焰火露天音乐晚会，观众面对国旗肃立（尽管很多人远得都看不
   到国旗在哪），同唱美国国歌。原
   来，他们骂自己的政府骂得很厉害，却非常尊重自己的国家。

   <p>如果党、国不分，不知美国人是否也要先爱党，才能爱国呢。如果国旗成为代表
   某个党的旗帜，他们是否也会这么尊重它呢？ (原
   载观察：http://observechina.net/)
   ===================================================
   <h>世界心理学谢嵊ο戎瘟平泽民

   <h>作者：林保华

   <p>世界心理学协
   会八月下旬在日本横滨召开为期一周之久的会议，而会议的焦点之一是讨论一份
   关于中国大陆滥用精神病的研究报告。世界心理学协
   会主席罗培兹伊柏表示，中共目前已经
   同意让调查员进入中国，与中国国家心理学协
   会共同工作。据指出，中共方面表现出非常合作的态度。罗培兹伊柏表示，他已
   竞椭泄参郎部一位副部长级官员讨论过此事，以确保中国国家心理学协
   会与世界心理学谢岬墓ぷ鞑换嵩庥龈扇拧

   <p>但该份研究报告的作者、中国问题专家孟罗却没有那样乐观，他表示，中共卫生
   部事实上只同意接受世界心理学协
   会的“教育”访问。他说，在国际压力下，与其全面否认，中共至少显现出与世
   界心理学协
   会进行合作的意愿。孟罗表示，他不确定这种合作是否将会是一种实质性的合作
   ，未来发展仍有待观察。孟罗在研究报告中指出，中共学习前苏联的作法，经
   常宣布一些政治异议人士心理不正常，而这种情况在大陆开始镇压法轮功之后越
   见恶化。

   <p>看来，罗培兹伊柏太学究气，而孟罗才是真正的中国问题专家，了解现在中共对
   付国际组织的手段，那就是通过所谓接触和对话，并不是将中国同国际接轨，而
   是要国际同中国接轨。只要了解当年尼克松总统访问中国时中共如何弄虚作假，
   就会了解外国机构到中国的参观、调查，都不可能了解到真实的情况，因为中共
   会“全民动员”，让国际了解不到真实情况。

   <p>以参观精神病院来说，中共会制造一套欺骗
   外界的材料，保证没有一个异议人士。如果点名要见某一个异议人士或法轮功学
   员，中共也有办法制造出一个符合人权标准的“假人”来蒙骗
   老外。即使那个真的出来了，事先经
   过教育和警告，又怎么能令当事人说真话？老外一走，当事人和身后一连串家人
   、亲人的命运还不全拿捏在中共手里？

   <p>与其去调查精神病院，世界心理学谢岵蝗绺江
   泽民做心理检查，看他这个“伟人”有没有希特勒、斯大林、毛泽东等“伟人”
   一样的精神问题。为什么他会那样虐待异议人士？身为国家领导人，为什么还有
   人来疯，到处卖唱、到处作小丑式的表演？中共十六大的权力交接，怎么会像群
   魔乱舞那样搞得国内外都眼花缭乱？如果世界心理学谢崮馨呀
   泽民的毛病找出来，给予适当的治疗，也许会让中国的政局往正常一点的道路发
   展；如果皆竺褚丫
   病入膏肓，那就建议中央委员会和全国人大强迫他退休，以免祸国殃民。

   ===========================================
   <h>炯盟ネ硕悦拦ば讲阌跋
   ---美国家庭债务大幅度增加需警惕

   <p>(大纪元讯)美国炯镁
   过九十年代的长期繁荣又急转之下进入衰退，这一切对美国普通的工薪阶层的生
   活产生了什么样的影响？华盛顿权威的炯谜策研究所的经
   济学家们对此进行了研究和调查。他们的研究发现，美国人的工作更加辛苦，工
   资增长缓慢，工作时间加长，贫富差距扩大，目前的经
   济复苏并没有给美国人的生活带来直接的改善。经
   济学家们还指出，美国家庭债务大幅度增加需要警惕，失业形势在近期不会改善
   。

   <h>*股票下跌使贫富差距加大

   <p>美国之音8月30日木风报导，2000年3月美国股市开始从顶峰跌落之后，美国经
   济就进入了增长减缓、衰退和缓慢复苏的过程。有人曾驹げ猓随著股市泡沫
   的破裂，人们手中的钱少了，消费开支必然大幅度下跌，造成严重的经
   济衰退。但这种情况并没有发生。我们看到的是，经
   济虽然萎缩，但消费开支表现一直相当强劲，对经
   济发挥了重要的支撑作用。这是为什么？

   <p>华盛顿炯谜策研究所研究员贾里德-波恩斯坦对美国之音记者说：股市泡沫
   破裂，“约七万亿美元消失，经
   济并没有自动下跌，消费情况在衰退期间还保持的相当不错。部份原
   因是，工人工资还在增长，但增长速度明显减慢。支撑美国经
   济的不是消费者的股票帐户，而是他们的工资单。”

   <p>波恩斯坦还说，美国买股票的人很多，但股票分配很不均匀，百分之一的富有股
   民拥有美国全部股票的百分之四十七，而占股民百分之八十的人所拥有的股票份
   额只有百分之四。百分之六十的美国家庭的股票金额只有4000美元左右。所以，
   波恩斯坦认为，衰退期间股票对家庭生活没有产生什么影响，但贫富差距有所扩
   大。

   <h>*工资增长速度减慢

   <p>但是，经
   济政策研究所所长劳伦斯-米舍尔指出，虽然工人工资还在增长，但增长幅度却
   飨约跣　Ｃ咨岫说：“经
   济衰退对工资增长带来了负面的影响，特别是对中下层工人的工资增长带来不利
   的影响。实际工资还在增长是件好事，但增长的速度似乎是越来越慢，现在只有
   两年前的一半。两年前工资年增长幅度是百分之二，现在只有百分之一。工资最
   低的阶层工资增长的幅度最小。有的根本没有增长”。

   <p>米舍尔还是最近发表的<>一书的主要作者。他说，工资增长减缓的主要原
   因是失业率升高。繁荣时期美国实现了所谓充分就业，也就是传统经
   济学家们所说的失业率低于百分之六。失业率增加、工会力量削弱，都影响到工
   人和资方的谈判筹码。但与此同时，繁荣时期形成的工作时间加长却由于公司裁
   员而保持了下来。

   <p>炯谜策研究所研究员和《美国劳工状况》一书的作者之一希塞-布希说：“美国
   人的工作时间比其它国家都长，而且加班时间的福利待遇又比较差。每个工人每
   年平均工作1900个小时，高于许多发达国家。日本工人以工作勤奋著称，但日本
   工人平均每年工作1840小时，比美国工人少一个星期。”

   <h>*家庭债务显著增加

   <p>不过，《美国劳工状况》一书还透露了一个比较积极的信息，说美国家庭拥有自
   己住宅的数量并没有因为经
   济增长减缓或衰退而下降。在2001年拥有住房的白人数量已经
   占白人家庭总数的百分之71点6。少数族裔拥有住房的数量也有较大的增长，从1
   989年的百分之42点9增长到2001年的47点7。

   <p>但是由于购房数量的增加等因素，美国家庭的债务负担显著增加。在2001年，债
   务金额平均占家庭年收入的百分之109。报告说，2001年每千户中有七户宣布破
   ，这个比例要比1989年上次炯醚环中高出两倍。

   <p>在谈到就业形势前景的时候，经
   济政策研究所所长米舍尔显得不太乐观。他说：“衰退还没有结束。我们估计今
   年经
   济增长会很慢，明年失业率甚至还会增加。今年和明年失业率都会保持较高的水
   平。现在的失业率是百分之5点9，这其中并不包括那些从来没有工作过的人。但
   是由于经
   济不景气，家庭收入减少，这些人中有一部份将会出来工作。如果把这些人中的
   一半计算进失业人口中去，那么现在的失业率就应该是百分之六点。

 
